阿嬌重演阮玲玉 挑戰張曼玉經典作

1992年，由張曼玉主演、講述大陸著名女演員阮玲玉生平故事的電影《阮玲玉》上映。其後，張曼玉更憑阮玲玉一角獲柏林影后及金像獎、金馬獎影后，風頭一時無兩，而「阮玲玉」亦順理成章，成為張曼玉演藝生涯中最經典的角色。
最近，鍾欣潼（阿嬌）參與大陸綜藝導演選角真人騷《演員請就位》中，與台灣藝人明道，重演《阮玲玉》中經典的一幕。今次阿嬌挑戰阮玲玉的短片約12分鐘，阿嬌身穿旗袍上陣，她先與飾演唐季珊的明道鬧交，明道演到七情上面，相反阿嬌則一副「谷住谷住」的樣子，與張曼玉若無其視的冷嘲暗諷，有頗大對比。
之後，阿嬌再來挑戰阮玲玉食粥服藥自殺一幕，本來都沒太大問題，但張曼玉演的阮玲玉，情緒高低起伏有層次，內心戲的對白亦說得有感情，但食完安眠藥的阿嬌表情則「一撻即着」，只見一直看着鏡中的自己，似乎想逼出眼淚，但可惜最終只能去到「o即」的程度，與張曼玉那種熱淚盈眶完全是「蚊髀同牛髀」，更可惜的是，雖然阿嬌能夠用回廣東話表達內心感受，但阿嬌的配音就比較似背稿居多。
阿嬌今次是否能成功挑戰張曼玉演的阮玲玉，實屬見人見智，不過大陸網民就大讚眼神細膩演得好。其實阿嬌對今次角色亦相當認真，事前熟讀阮玲玉一生外，亦看了她主演的默片，可謂做足準備。

塊野整粉未

太黑，不了

呢條八婆仲撈緊？

係咪姐係串張曼玉呢廿幾年都冇特破

做金拱門

大家唔好咁啦 阿嬌係黃

而家啲細路仲識唔識漢堡神偷同後面隻嘢

個妝好柒下喎
搞到佢塊面好

好撚柒，個樣同張曼玉版差好遠，人地個樣個妝同表情真係有果種韻味

好心佢身家過億就收山啦

又無演技又池成堆黑歷史

唱又唔得
戲又唔得
身材又無
講野又On99
我真係係佢身上數唔到有咩優點

根本就抄SUNDAY好戲王

依個時候仲講d 無聊野
拉

夠黑

唔撚得喎

你係出面食既墨汁意粉你估真係比墨汁你?

麥當勞督督都可能唔知叫咩名

完全唔入流，仲要同個神枱級嘅比

得個樣囉

佢肯，蛋記都唔肯啦

黑玲玉

靚

滑嘟嘟

阿嬌就算罷啦

其實呢個角色講媒體嘅壓逼、社會嘲諷、人言可畏
簡直就係度身訂造
佢全部演出都可以從心而發
無咩人有咁嘅經歷

收皮啦你班毒撚

笑人黑

你打飛機咋

人地打飛機同佢黑有咩關係？
其他人打得飛機多，佢會再黑啲

阮玲玉係被屈

佢？？

我唔評論阿嬌有無對個角色心同身受啦
但佢演技係差d ,尤其講對白既tone

夾埋明道演，直頭完全唔夾，兩條友都唔知咩事

佢唔做邊有錢養老公？

咪玩啦大佬
走去扮張曼玉既阮玲玉

明道
好耐冇見過呢個名 原來仲未收皮

好柒

對佢印象淨係記得佢同阮經天餅印咁

嗰陣結婚個個又話唔好提黑歷史 祝佢祝福
轉個頭又講返黑鮑

what a joke

black abalone

阿嬌好明顯係黑

根本佢一日有曝光率，就一日都會俾人講

1pet 屎咁

咪正宗得個殼既女人

最記得以蠟像館整咗佢出黎，人地訪問佢覺得個蠟像邊度整得最似，佢竟然答人最似係粒癦…
對人地係幾大嘅侮辱呀！

' 重'演阮玲玉？阿嬌以前演過咩？

佢拍民初劇真係無嗰種韻味